{"word": {"name": "nochebuena", "link": "https://dle.rae.es/nochebuena", "defs_word": ["1.  Noche de la vigilia de Navidad", "2. "]}, "english_word": {"name": "multiculturalism", "link": "https://dictionary.cambridge.org", "def_word": "the belief that different cultures within a society should all be given importance"}, "saying": {"phrase": "Pienso que la Navidad es una fiesta necesaria; necesitamos un aniversario durante el cual podamos lamentar todas las imperfecciones de nuestras relaciones humanas. Es la fiesta del fracaso, triste pero consoladora.", "link": "https://proverbia.net/frase-del-dia", "author": " Graham Greene", "desc_author": "(1904-1991) Novelista brit\u00e1nico."}, "curiosity": {"curiosity": "El camar\u00f3n mantis tiene una de las garras m\u00e1s poderosas en el reino animal, capaz de romper vidrio y caparazones de otros animales."}, "article": {"title": "Art\u00edculo no encontrado", "link": "https://es.wikipedia.org", "body": "Art\u00edculo no encontrado"}, "saints": {"link": "https://www.santopedia.com", "list": [{"name": "Santa Anastasia"}, {"name": "Santa Eugenia"}]}, "anniversaries": {"link": "https://www.hechoshistoricos.es", "list": [{"year": "1991", "fact": "Tayikist\u00e1n logra la independencia de la URSS e inicia una brutal guerra civil entre las milicias que representan a las distintas regiones del pa\u00eds que durar\u00e1 hasta 1997, acarreando la muerte a m\u00e1s de 50.000 personas y obligando a refugiarse a 1,2 millones. Una vez finalizado el conflicto, sus recursos naturales, como el algod\u00f3n o el aluminio, contribuir\u00e1n a hacer crecer su econom\u00eda. (Hace  32  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1991", "fact": "Mijail Gorbachov dimite como como Jefe de Estado de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, tras el debilitamiento de su posici\u00f3n a pesar del fracaso del golpe de estado contrario a \u00e9l. El nuevo hombre fuerte ser\u00e1 el presidente de Rusia Bor\u00eds Yeltsin, que asume la mayor\u00eda de atribuciones en defensa y asuntos exteriores de la extinta superpotencia sovi\u00e9tica. (Hace  32  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1926", "fact": "Hiro Hito, un dios viviente para su pueblo, es proclamado nuevo emperador de Jap\u00f3n. (Hace  97  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1867", "fact": "En M\u00e9xico, Benito Ju\u00e1rez es reelegido presidente de la Rep\u00fablica despu\u00e9s de haber asumido el poder en junio y ordenar la ejecuci\u00f3n de Maximiliano I. (Hace  156  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1599", "fact": "En el actual Brasil, el portugu\u00e9s Jer\u00f3nimo de Albuquerque funda la ciudad de Santiago, posteriormente rebautizada como Natal. Entre 1633 y 1654, ser\u00e1 ocupada por los holandeses que cambiar\u00e1n su nombre por Nueva \u00c1msterdam. (Hace  424  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1492", "fact": "Al llegar Col\u00f3n a la isla de La Espa\u00f1ola (actual Hait\u00ed), la carabela Santa Mar\u00eda queda encallada en un banco de arena y deciden construir all\u00ed un peque\u00f1o fuerte al que bautiza \"Navidad\", por ser levantado este mismo d\u00eda con los restos de la carabela encallada. (Hace  531  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1100", "fact": "Balduino, conde de Edesa, es coronado Rey de Jerusal\u00e9n por el Patriarca Daimberto en la bas\u00edlica de Bel\u00e9n. (Hace  923  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1066", "fact": "En Inglaterra, Guillermo I el Conquistador es proclamado rey, completando formalmente la conquista normanda de Inglaterra. (Hace  957  a\u00f1os)\n"}, {"year": "800", "fact": "En San Pedro de Roma (Italia), el papa Le\u00f3n III corona a Carlomagno emperador, dando comienzo a la fundaci\u00f3n del Imperio Carolingio. En la Edad Media, con un alto grado de violencia y anarqu\u00eda rigiendo la vida social, el Imperio supone un gran esfuerzo por organizar la vida pol\u00edtica y administrativa. En 814, tras morir Carlomagno, le suceder\u00e1 su hijo Ludovico y el Imperio a\u00fan aguantar\u00e1 esta segunda generaci\u00f3n, para comenzar a desintegrarse despu\u00e9s con rapidez. En 843 mediante el Tratado de Verd\u00fan, el Imperio se desmebrar\u00e1 siendo reemplazado un siglo m\u00e1s tarde por el Reino de Francia al oeste, y por el Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico al este. (Hace  1223  a\u00f1os)\n"}]}}