{
    "word": {
        "name": "capricorniano",
        "link": "https://dle.rae.es/capricorniano",
        "defs_word": [
            "1.   Dicho de una persona: Nacida bajo el signo zodiacal de Capricornio. "
        ]
    },
    "english_word": {
        "name": "say cheese",
        "link": "https://dictionary.cambridge.org",
        "def_word": "something that someone who is taking a photograph of you tells you to say so that your mouth makes the shape of a smile"
    },
    "saying": {
        "phrase": "Yo no escribo para agradar ni tampoco para desagradar. Escribo para desasosegar.",
        "link": "https://proverbia.net/frase-del-dia",
        "author": " Jos\u00e9 Saramago",
        "desc_author": "(1922-2010) Escritor portugu\u00e9s."
    },
    "curiosity": {
        "curiosity": "La teor\u00eda de la relatividad de Einstein predijo la existencia de agujeros negros, que son regiones del espacio donde la gravedad es tan intensa que nada puede escapar de ellas."
    },
    "article": {
        "title": "I Want You",
        "link": "https://es.wikipedia.org",
        "body": "\u00abI Want You\u00bb es una canci\u00f3n compuesta en 1976 por Leon Ware y Arthur \u00abT-Boy\u00bb Ross e interpretada originalmente por el cantante estadounidense Marvin Gaye. Considerado un \u00abcl\u00e1sico\u00bb y uno de los sencillos m\u00e1s populares de Gaye, ha sido homenajeado y versionado por m\u00faltiples artistas, entre los que destacan la cantante estadounidense Madonna y la banda brit\u00e1nica Massive Attack, quienes la grabaron para el \u00e1lbum tributo Inner City Blues: The Music of Marvin Gaye, publicado en octubre de 1995 por Motown Records. Dicha discogr\u00e1fica hab\u00eda solicitado a los integrantes de Massive Attack que versionaran una canci\u00f3n del cat\u00e1logo de Gaye para incluirla en el disco con la colaboraci\u00f3n de la cantante Chaka Khan. Sin embargo, la participaci\u00f3n de esta \u00faltima qued\u00f3 descartada y, si bien hab\u00edan considerado como segunda opci\u00f3n a Aaron Neville, fue el productor Nellee Hooper \u2014que hab\u00eda trabajado con la banda previamente\u2014 quien finalmente sugiri\u00f3 que Madonna fuera la vocalista principal del tema.\n"
    },
    "saints": {
        "link": "https://www.santopedia.com",
        "list": [
            {
                "name": "San Mauro abad"
            },
            {
                "name": "Santa Raquel"
            },
            {
                "name": "San Ableberto"
            },
            {
                "name": "San Arnoldo Janssen"
            },
            {
                "name": "San Arsenio eremita"
            },
            {
                "name": "San Bonito"
            },
            {
                "name": "San Francisco Fern\u00e1ndez de Capillas"
            },
            {
                "name": "Santa Ita"
            },
            {
                "name": "San Juan Calibita"
            },
            {
                "name": "San Malardo"
            },
            {
                "name": "San Probo"
            },
            {
                "name": "Santa Secundina"
            },
            {
                "name": "Santa Tarsicia"
            }
        ]
    },
    "anniversaries": {
        "link": "https://www.hechoshistoricos.es",
        "list": [
            {
                "year": "1944",
                "fact": "Un terremoto en la ciudad de San Juan (Argentina) alcanza los 7,4 grados de la escala Ritcher, con el foco a unos 30 kil\u00f3metros de profundidad, provocando la muerte de entre 8.000 y 10.000 personas. Seg\u00fan investigaciones realizadas a\u00f1os m\u00e1s tarde, tal cifra de muertes se debi\u00f3, m\u00e1s que a la violencia del se\u00edsmo, al tipo de construcci\u00f3n existente en aquel entonces. La reconstrucci\u00f3n durar\u00e1 hasta 1960. (Hace  80  a\u00f1os)\n"
            },
            {
                "year": "1881",
                "fact": "En las cercan\u00edas de Lima, Per\u00fa, tiene lugar la batalla de Miraflores, en la que vencer\u00e1 el ej\u00e9rcito chileno marcando con ello el fin de la Guerra del Pac\u00edfico entre Chile y Per\u00fa y la ocupaci\u00f3n de la ciudad peruana de Lima dos d\u00edas m\u00e1s tarde. (Hace  143  a\u00f1os)\n"
            },
            {
                "year": "1861",
                "fact": "En el d\u00eda de hoy Elisha Graves Otis, inventor y fabricante americano patenta, poco antes de su muerte, que ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 8 de abril, el ascensor a vapor, lo que impulsar\u00e1 su compa\u00f1\u00eda de elevadores. Hasta este momento los ascensores que existen se mueven con tracci\u00f3n animal. Ya en 1854, en una exposici\u00f3n en la ciudad de Nueva York, mostr\u00f3 un invento que calm\u00f3 al p\u00fablico ante los peligros del moderno aparato: un dispositivo autom\u00e1tico de seguridad para detener el ascensor en caso de rotura de los cables. Estos dos logros incidir\u00e1n positivamente en el inicio de la era de los rascacielos junto con el acero, el hormig\u00f3n armado, el cristal y la bomba hidr\u00e1ulica. Antes del siglo XIX apenas exist\u00edan edificios de m\u00e1s de seis plantas, ya que su altura excesiva los hac\u00eda poco pr\u00e1cticos. (Hace  163  a\u00f1os)\n"
            },
            {
                "year": "1859",
                "fact": "En Hait\u00ed, inmerso en una profunda crisis econ\u00f3mica y tras reprimir varias insurrecciones, tiene lugar la entrada en la capital de las fuerzas revolucionarias encabezadas por el General Fabre Geffrard, Duque de Tabara, tras varios combates contra las fuerzas imperiales de Faustino I. El monarca se ve obligado a refugiarse en el consulado franc\u00e9s. Poco despu\u00e9s se le permitir\u00e1 abandonar el pa\u00eds rumbo a Jamaica, llevando consigo a su familia, abundante dinero y piedras preciosas. Sus bienes en Hait\u00ed ser\u00e1n confiscados por las nuevas autoridades. (Hace  165  a\u00f1os)\n"
            },
            {
                "year": "1759",
                "fact": "En Londres (Reino Unido) el Museo Brit\u00e1nico es inaugurado abriendo sus puertas al p\u00fablico gracias a la voluntad del m\u00e9dico naturalista Sir Hans Sloane (1660-1753) que quiso que su colecci\u00f3n particular, formada por m\u00e1s de 71.000 piezas, incluyendo biblioteca y herbolario, se conservase intacta despu\u00e9s de su muerte, por lo que la leg\u00f3 al rey Jorge II para la naci\u00f3n, a cambio de una remuneraci\u00f3n de 20.000 libras para sus herederos. (Hace  265  a\u00f1os)\n"
            },
            {
                "year": "1559",
                "fact": "En Inglaterra, Isabel I es coronada reina. La primera medida que tomar\u00e1 ser\u00e1 instituir a la iglesia anglicana como la religi\u00f3n del Estado. Esta medida resultar\u00e1 problem\u00e1tica al estar enemistados cat\u00f3licos y anglicanos. (Hace  465  a\u00f1os)\n"
            },
            {
                "year": "1535",
                "fact": "En Inglaterra, Enrique VIII consuma la separaci\u00f3n de la Iglesia anglicana con la romana, al autoproclamarse \"Cabeza Suprema de la Iglesia\". Previamente, Enrique ha nombrado como arzobispo de Canterbury a un fiel suyo, Thomas Cranmer, quien de inmediato se ha ocupado de anular el matrimonio con la espa\u00f1ola Catalina de Arag\u00f3n y de confirmar el que, ya en secreto, ha realizado Enrique con Ana Bolena, que, por si fuera poco, se halla embarazada. Ya en 1534, el mismo rey proclam\u00f3 el Acta de Sucesi\u00f3n y el Acta de Supremac\u00eda, mediante las cuales legitim\u00f3 la descendencia del monarca a la vez que declaraba reo de alta traici\u00f3n a todo aquel que se negara a aceptar la supremac\u00eda eclesi\u00e1stica del rey.  (Hace  489  a\u00f1os)\n"
            },
            {
                "year": "1526",
                "fact": "Zarpa una expedici\u00f3n mar\u00edtima del puerto de La Coru\u00f1a (Espa\u00f1a), capitaneada por el explorador espa\u00f1ol Diego Garc\u00eda de Moguer, para descubrir la ruta de las especias. Durante su viaje, en febrero de 1528, explorar\u00e1 el R\u00edo de la Plata (estuario en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico formado por la uni\u00f3n de los r\u00edos Paran\u00e1 y Uruguay) para investigar el mito de la Sierra de la Plata y se adentrar\u00e1 por el r\u00edo Paran\u00e1, describiendo los pueblos que habitan sus orillas y sus riquezas, por lo que se atribuir\u00e1 la exploraci\u00f3n del estuario del R\u00edo de la Plata. (Hace  498  a\u00f1os)\n"
            }
        ]
    }
}