{"word": {"name": "timol", "link": "https://dle.rae.es/timol", "defs_word": ["1.  Sustancia extra\u00edda del tomillo y usada como desinfectante."]}, "english_word": {"name": "optical illusion", "link": "https://dictionary.cambridge.org", "def_word": "something that tricks your eyes and makes you think you see something that is not really there, or see it differently from how it really is"}, "saying": {"phrase": "La mente es como un paraca\u00eddas. No funciona si no est\u00e1 abierta.", "link": "https://proverbia.net/frase-del-dia", "author": " Frank Zappa", "desc_author": "(1940-1993) M\u00fasico estadounidense."}, "curiosity": {"curiosity": "El camar\u00f3n mantis tiene una de las garras m\u00e1s poderosas en el reino animal, capaz de romper vidrio y caparazones de otros animales."}, "article": {"title": "Segundo arbitraje de Viena", "link": "https://es.wikipedia.org", "body": "El Segundo arbitraje de Viena consisti\u00f3 en un acuerdo territorial alcanzado por mediaci\u00f3n y presi\u00f3n alemana entre Hungr\u00eda y Ruman\u00eda que dividi\u00f3 entre ellas la regi\u00f3n de Transilvania, perdida por la primera tras la Primera Guerra Mundial en el Tratado de Trianon y que hab\u00eda pertenecido a la segunda durante el periodo de entreguerras. Mediante el arbitraje, Ruman\u00eda fue obligada a devolver la zona septentrional de Transilvania a Hungr\u00eda en el verano de 1940, pero no se puso fin a la disputa territorial entre ambos pa\u00edses acerca de esta regi\u00f3n, que continu\u00f3 durante todo el periodo b\u00e9lico.\n"}, "saints": {"link": "https://www.santopedia.com", "list": [{"name": "San Pedro Nolasco"}, {"name": "San Afraates"}, {"name": "San Constancio, obispo"}, {"name": "San Gildas, el Sabio"}, {"name": "San Juventino"}, {"name": "San Pap\u00edas M\u00e1rtir"}, {"name": "San Pap\u00edas, soldado"}, {"name": "San Sarbelio, presb\u00edtero"}, {"name": "San Serrano o Serano"}, {"name": "San Sulpicio Severo"}, {"name": "San Valerio Obispo de Tr\u00e9veris"}]}, "anniversaries": {"link": "https://www.hechoshistoricos.es", "list": [{"year": "2011", "fact": "El germen que prendiera en T\u00fanez corre por el mundo \u00e1rabe y en Egipto las revueltas populares, que desde el d\u00eda 25 recorren sus calles, hacen caer al Gobierno, aunque su presidente, Hosni Mubarak, se aferra al poder. Acorralado por las protestas, promete reformas para intentar frenar la rebeli\u00f3n que de momento se salda con al menos 100 muertos y m\u00e1s de dos millares de heridos. El discurso de Mubarak y el toque de queda no aplacar\u00e1n a los manifestantes que continuar\u00e1n su protesta en las calles. (Hace  13  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1996", "fact": "En Francia, el presidente Jacques Chirac anuncia el \"cese definitivo\" de los ensayos de armas nucleares, un d\u00eda despu\u00e9s de la explosi\u00f3n del sexto, y m\u00e1s grande artefacto nuclear, en el Pac\u00edfico Sur. Ya, cuando el pasado mes de junio el presidente Chirac anunci\u00f3 la reanudaci\u00f3n de los ensayos, se produjeron protestas internacionales, incluyendo el boicot comercial a productos fabricados en el pa\u00eds galo. En un mensaje transmitido en directo a toda la naci\u00f3n para explicar su decisi\u00f3n, Chirac afirma que este \u00faltimo ensayo significa que \"la seguridad de nuestro pa\u00eds y de nuestros hijos est\u00e1n garantizadas\". (Hace  28  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1979", "fact": "En Washington (EE.UU.) el primer ministro de China, Deng Xiaoping, se encuentra con el presidente de Estados Unidos, Jimmy Carter, donde ambos l\u00edderes firman una serie de acuerdos hist\u00f3ricos, cient\u00edficos y culturales que conllevan la apertura de relaciones entre ambos estados. (Hace  45  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1942", "fact": "Ecuador y Per\u00fa firman el Protocolo de R\u00edo de Janeiro, para el arreglo del pleito de l\u00edmites en la zona amaz\u00f3nica fronteriza de ambos pa\u00edses, con Argentina, Brasil, Chile y EEUU como garantes. Desde 1960 Ecuador sostendr\u00e1 la nulidad del Protocolo \"por haberse establecido bajo el imperio de las armas\". (Hace  82  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1886", "fact": "En Alemania, el ingeniero alem\u00e1n Karl Benz, patenta el primer autom\u00f3vil impulsado por un motor de combusti\u00f3n interna. (Hace  138  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1841", "fact": "Buques brit\u00e1nicos ocupan, durante la Guerra del Opio, la isla china de Hong Kong. En 1842, mediante el Tratado de Nankin, se ceder\u00e1 oficialmente a perpetuidad la isla a Gran Breta\u00f1a. (Hace  183  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1820", "fact": "En Gran Breta\u00f1a, Jorge IV, que ocupa la regencia desde 1811 debido a la enfermedad mental de su padre, sube al trono al morir \u00e9ste. Su coronaci\u00f3n, el 19 de julio de 1821, ser\u00e1 muy ostentosa y cara. (Hace  204  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1801", "fact": "El rey Carlos IV de Espa\u00f1a firma un tratado de alianza con Francia para la invasi\u00f3n de Portugal, fiel aliado de Inglaterra. (Hace  223  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1649", "fact": "La Asamblea rusa debate un nuevo C\u00f3digo, elaborado con la colaboraci\u00f3n del zar Alejo de formaci\u00f3n humanista, que estar\u00e1 vigente hasta bien entrado el siglo XIX en toda Rusia. (Hace  375  a\u00f1os)\n"}]}}