{"word": {"name": "priorizar", "link": "https://dle.rae.es", "defs_word": ["1.  Dar prioridad a algo."]}, "word2": {"name": "jofor", "link": "https://iedra.es", "defs_word": ["1.  Entre los moriscos, pron\u00f3stico."]}, "english_word": {"name": "black and white", "link": "https://dictionary.cambridge.org", "def_word": "A black-and-white subject or situation is one in which it is easy to understand what is right and wrong."}, "saying": {"phrase": "Inteligencia es lo que usas cuando no sabes qu\u00e9 hacer.", "link": "https://proverbia.net/frase-del-dia", "author": " Jean Piaget", "desc_author": "(1896-1980) Fil\u00f3sofo y psic\u00f3logo suizo."}, "curiosity": {"curiosity": "Las mariposas monarcas son conocidas por realizar una migraci\u00f3n anual de miles de millas desde Am\u00e9rica del Norte hasta M\u00e9xico."}, "article": {"title": "Jacobo \u00c1rbenz", "link": "https://es.wikipedia.org", "body": "Juan Jacobo \u00c1rbenz Guzm\u00e1n (Quetzaltenango, 14 de septiembre de 1913-Ciudad de M\u00e9xico, 27 de enero de 1971) fue un militar y pol\u00edtico guatemalteco de ascendencia suiza que se desempe\u00f1\u00f3 como vig\u00e9simo quinto presidente de Guatemala de 1951 a 1954 y que hab\u00eda sido ministro de la Defensa Nacional de 1945 a 1950. \n"}, "saints": {"link": "https://www.santopedia.com", "list": [{"name": "Santa Br\u00edgida de Irlanda"}, {"name": "San Agripano, obispo y m\u00e1rtir"}, {"name": "San Cecilio de Granada"}, {"name": "San Enrique Morse"}, {"name": "San Juan, obispo de Saint-Malo"}, {"name": "San Pablo de Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux"}, {"name": "San Ra\u00fal de Cambray"}, {"name": "San Severo, obispo de R\u00e1vena"}, {"name": "San Sigeberto"}, {"name": "San Trif\u00f3n, m\u00e1rtir"}, {"name": "San Urso"}, {"name": "Santa Viridiana"}]}, "anniversaries": {"link": "https://www.hechoshistoricos.es", "list": [{"year": "2020", "fact": "A las 0:00 h, un Reino Unido, dividido entre los partidarios de la salida y los de la permanencia, abandona la Uni\u00f3n Europea despu\u00e9s de 47 a\u00f1os de amor y odio. (Hace  4  a\u00f1os)\n"}, {"year": "2003", "fact": "En la Uni\u00f3n Europea entra en vigor el Tratado de Niza con objeto de adaptar el funcionamiento de sus instituciones ante la incorporaci\u00f3n de los nuevos Estados miembros del este y el sur de Europa. Este Tratado se ver\u00e1 modificado en el futuro por el de Lisboa y seguir\u00e1 rigiendo las actividades de la Uni\u00f3n Europea hasta que todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n hayan finalizado el proceso de ratificaci\u00f3n del mencionado Tratado de Lisboa. (Hace  21  a\u00f1os)\n"}, {"year": "2003", "fact": "Al reentrar en la atm\u00f3sfera terrestre sobre el cielo de Texas (EE.UU.), el trasbordador espacial Columbia se desintegra completamente a unos 60 km de altura. Los siete miembros de su tripulaci\u00f3n mueren. La investigaci\u00f3n posterior dictaminar\u00e1 que el 16 de enero, en el momento del despegue, el orbitador recibi\u00f3 un impacto provocado por el desprendimiento de un trozo de espuma de poliuretano, aislante del tanque externo. Debido a la velocidad de la nave, el golpe perfor\u00f3 un par de ladrillos termoresistentes detr\u00e1s del borde de ataque del ala izquierda. Al volver del espacio y entrar en la atm\u00f3sfera sin dichas protecciones la nave se incendia. (Hace  21  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1979", "fact": "Tras 15 a\u00f1os exiliado en Iraq y Francia, el Ayatol\u00e1 Jomeini, l\u00edder chi\u00edta, regresa a Teher\u00e1n (Ir\u00e1n) y toma el control de la revoluci\u00f3n iran\u00ed, dos semanas despu\u00e9s de la hu\u00edda del Sha Reza Palevi. Jomeini fue expulsado de Ir\u00e1n en 1964 tras exigir el derrocamiento del Sha de Ir\u00e1n y el establecimiento de un Estado isl\u00e1mico. Sin ocupar la presidencia de la Rep\u00fablica o la jefatura del Gobierno, Ir\u00e1n se transformar\u00e1, bajo su autoridad suprema, en un Estado musulm\u00e1n clerical. (Hace  45  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1946", "fact": "El noruego Trygve Lie es elegido primer secretario general de la ONU con mandato de 5 a\u00f1os. El 1 de noviembre de 1950, se le prorrogar\u00e1 por 3 a\u00f1os m\u00e1s aunque se retirar\u00e1 del cargo el 10 de noviembre de 1952, antes de agotarse su mandato. (Hace  78  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1900", "fact": "En la cervecer\u00eda \"Els 4 gats\" de Barcelona, Espa\u00f1a, Pablo Picasso inaugura su primera muestra de pinturas y dibujos, la mayor\u00eda retratos de artistas y amigos suyos hechos a l\u00e1piz, carboncillo y acuarela. Se aprecia las influencias de Toulouse-Lautrec, del dibujante Theophile Steinlen y del pintor modernista Ram\u00f3n Casas. (Hace  124  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1859", "fact": "En Francia, una Comisi\u00f3n encargada para adoptar un patr\u00f3n de diapas\u00f3n de uso obligatorio para afinar intrumentos musicales presenta sus conclusiones. Este est\u00e1ndar de afinaci\u00f3n se volver\u00e1 muy popular. (Hace  165  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1820", "fact": "En Argentina, en las Provincias Unidas del R\u00edo de la Plata, los federales vencen en la Batalla de Cepeda a los unitarios, partidarios de un gobierno central fuerte, a ra\u00edz de la cual el Congreso General ser\u00e1 disuelto y el Cabildo de Buenos Aires retomar\u00e1 el control de esta ciudad y de su territorio provincial, a la vez que se nombrar\u00e1 un gobernador interino, lo cual implicar\u00e1 la extinci\u00f3n del gobierno nacional. A partir de entonces, las provincias, a\u00fan fuertemente aut\u00f3nomas, continuar\u00e1n una estructura robustecida por una serie de pactos interprovinciales (Tratado de Benegas y del Cuadril\u00e1tero). (Hace  204  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1793", "fact": "La Francia napole\u00f3nica declara la guerra a Gran Breta\u00f1a y a Holanda, iniciando un per\u00edodo de guerras que, salvo dos peque\u00f1as interrupciones, no concluir\u00e1 hasta finales de 1815. (Hace  231  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1587", "fact": "En Inglaterra la reina Isabel I firma la sentencia a muerte de su prima Mar\u00eda Estuardo, condenada en juicio al descubrirse una conspiraci\u00f3n para liberarla de la c\u00e1rcel y encumbrarla al trono de Inglaterra. Mar\u00eda, que ya estaba encarcelada por considerarla Isabel como una posible competidora leg\u00edtima a la corona inglesa, ser\u00e1 ejecutada una semana despu\u00e9s necesitando dos o tres hachazos para cortar su cabeza. (Hace  437  a\u00f1os)\n"}, {"year": "1327", "fact": "En Inglaterra, Eduardo III, hijo del rey Eduardo II de Inglaterra y de Isabel de Francia, es coronado rey de Inglaterra y se\u00f1or de Irlanda. En 1338,  se proclamar\u00e1 rey de Francia e invadir\u00e1 este pa\u00eds vecino del sur iniciando la denominada guerra de los Cien A\u00f1os. Durante los primeros a\u00f1os de este conflicto, destruir\u00e1 la flota francesa en Sluys y tambi\u00e9n derrotar\u00e1 a los franceses en la batalla de Cr\u00e9cy. Morir\u00e1 en 1377 y le suceder\u00e1 su m\u00e1s querido nieto Ricardo II. (Hace  697  a\u00f1os)\n"}]}}